其實讀書對9成人都無用，但點解仲要讀？

仲要讀十鳩幾科，有d人天生讀書勁，你陪佢讀目的就係比感覺有成就感，拎成績個刻打飛機，但出到黎社會都係一條溝唔到女既可憐蟲。

鐘意讀唔駛逼都讀，點解仲要逼d細路去讀書，學費又貴，又晒時間，反智社會

你望下深圳河以北嗰啲你咪知道點解要讀書

出世都冇用
點解要出世
反正都要死

比野你做住先

溝女都冇用 學費又貴 又哂時間 反智社會

用讀書分邊d係廢柴

讀書學嘅嘢未必用得返
但訓練出嚟嘅思考先最有用
特別大學 眼界真係會大好多

讀完都係咁

真 讀書係培養批判性思維、多角度思考
點樣去搜尋資料，再將呢啲資料轉化為自己嘅論點，其實已經係大學教育比到我哋最寶貴嘅知識

其實我都明樓主感受，我又係上到大學唔想讀書，但係次次臨考試又要焗住溫書，驚死爛grade嗰啲人，其實都只係求個感覺良好，其實真係爛咗grade都唔會點😂。坦白講我都絕對相信呢個世界唔係圍住啲讀書叻嘅人轉，好老土一個講法就係你見最有錢嗰班人都唔係讀書叻，佢哋嘅存在已經不斷咁樣提醒緊我哋讀書唔代表乜嘢（大前提係我哋將成功嘅標準當係有錢），人生冇你諗到咁簡單，天時地利人和每一樣野都影響你好大，邊度係你讀書叻唔叻可以概括到，人生冇你哋諗到咁膚淺咁簡單！我亦都覺得今時今日嘅教育制度考試制度已經非常落後，萬般皆下品惟有讀書高嘅社會風氣亦都要改下，我夠膽保證100年後嘅人見到我哋今時今日嘅教育制度係咁，一定會笑柒我哋，就好似我哋而家笑鳩23百年前嘅歐洲人衛生意識好差咁。

In my opinion啦，其實啲人明知讀書冇乜用都仲要讀，講到尾其實都關香港e個華人社會既社會風氣事，人與人之間鍾意比較又要鬧呢樣又要鬧果樣，最衰嘅係香港人有一樣野好仆街，就係好鍾意笑人睇人仆街，搞到個個都係羊群心態，害怕離群成為異類。一個有一個運動天才，藝術天才俾人迫左去讀中文英文，最後中英文拎個2之後就以為自己係廢物，一蹶不振。到真係有勇氣離群嗰班啦，唔讀書呢個社會又可以點呢？乜撚嘢支援都冇，藝術又搞唔起，科研又搞唔起，運動又搞唔起，到最尾咪又係俾連登仔笑。無論係喺資金投放定係心態上，其實香港人整體根本未ready接受新嘅事物，一啲鼓勵都冇點會有人夠膽搏

第二樣就係社會結構，出嚟搵份工乜嘢都要睇學歷.....bla bla bla你明啦....

但係一個咁嘅教育制度其實都有佢本身嘅作用，就係上層果一班人可以透過呢一個系統搵到一啲有利用價值嘅人才，幫我哋發展科技醫療，人類嘅科技個社會先至可以進步落去，係，佢讀到書果班人來講....

對於讀唔到書果班人呢.....呢個教育制度就係教你一樣野：你係一個垃圾。所以一定要有自知之明囉，明知唔適合讀書就真係唔好硬碰，學多啲其他嘅技能反而會仲好

你可以話讀書並唔係你社會生存必要，但你唔可抹煞讀書對一個人既價值觀，道德等等既影響

只不過香港既教育制度只會比考試機器出風頭，令平庸既人感到讀書浪費緊佢哋時間，但係其實知識係睇你有幾大既求知慾去探索，做一個有知識有智慧既人唔代表係考試叻。

我諗你會話讀書唔叻讀完又係打份爛鬼工，咁係咪唔讀書你就會生活得更好？

樓主個柒頭既定義就係溝到女就有用

來源:政府統計處住戶統計分析組

按教育程度及性別劃分的就業人士每月就業收入中位數 及
按性別及教育程度劃分的僱員每小時工資水平及分布

"按教育程度及性別劃分的就業人士每月就業收入中位數"呢份文件數據係
高中畢業在職人士，月入中位數男/女為 $17000/11000
大學畢業在職人士，月入中位數男/女為 $33000/$/25000

按性別及教育程度劃分的僱員每小時工資水平及分布
高中畢業在職人士，時薪TOP25%男/女為 $98.6/$77.6
高中畢業在職人士，時薪TOP50%男/女為 $71.1/$57.3
睇埋專上(係專上, 唔係大學畢業)
專上畢業在職人士，時薪TOP25%男/女為 $193.3/161.6
專上畢業在職人士，時薪TOP50%男/女為 $118.3/97.8
專上畢業在職人士，時薪TOP25%男/女為 $72.1/$65.4

等睇你班柒頭拎啲咩以前個舊同學鄰居冇讀過書搵幾多百萬十個都唔知有冇一個既濕鳩例子出嚟

睇你讀咩姐 小一至中三咪日常基本常識
中4-6 比你打開眼界（部份）
大專咪深入了解
點會對9成人冇用
定係你大學讀水泡咁on99畢業？
利申 覺得logic大學其實要必收

佢咪深圳河以北嘅人囉

你望下上年攻入大學同考入大學既人個腦都知大分別啦

比你開下眼界，創造更高質素既野

駁唔到

如果係畢業頭幾年咁真係冇得講

樓主只係讀唔成書係到發爛咋

讀唔到書既人最鍾意拎李嘉誠出黎

連normal distribution 同outlier 都未搞清楚

唔怪得話唔洗讀書啦

你死背唔用腦諗都係廢
因為記憶會新代舊